\defmathtask[paragraph=58,task=52,]{pogorelov}\renewcommand{\timestamp}{Thu, 24 Nov 2016}
\Large
\newcommand{\cm}{~см}

Средняя линия равнобедренного треугольника, параллельная основанию,
равна 3\cm. Найдите сторны треугольника, если его периметр равен
16\cm.
% task text
\begin{solution}
  Средняя линия \( MN \)равна половине стороны, которой она
  параллельна, откуда \( AC = 2\cdot 3 = 6\)\cm. По условию, треугольник
  \( ABC \) -- равнобедренный, т.е \( AB = AC \).
  \addpicture{r}{pictures/\thesource_0}{0.5}
  \begin{minipage}{0.8\linewidth}
  \begin{align*}
    P_{ABC} = AB + BC + AC &= 16\\
    2AB + AC &= 16\\
    2AB + 6 &= 10\\
    AB &= 5
  \end{align*}
\end{minipage}
\end{solution}

\begin{answer}
5\cm, 5\cm, 6\cm.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
